石家莊封城實況｜武肺重災區如死城 居民家中禁足8日： 菜價暴漲5成

石家莊封城後，由於正值高校寒假時間，部份大學生被迫滯留在石家莊無法返鄉，返回石家莊過年的大學生也遇到「人在家門不能入」的困境。多名滯留的學生表示，由於無處可去，只能自費住酒店，每天上百元（人民幣；下同）的花費實在吃不消。

1月3日至今，李青已經接連換了3間酒店，均因臨時被徵用為集中隔離點。目前，他所在的酒店被一間教育機構租用，他是這裏唯一的散客，每晚住宿費為190元（約227港元）。商品漲價、三餐難買、酒店費高昂，這是學生們面臨的最大問題。按平時物價水平，一隻炸雞大概20元（約24港元），被隔離後，僅是幾塊雞胸肉和一份飯，就花了60元（約72港元），李青在過去9天，在食宿花了2,000元（約2,400港元）。

與此同時，還有不少外地大學面臨返鄉難的問題。多名學生表示，由於家不在市區，即使返回石家莊，也有可能因為交通封鎖而被滯留。有大學生在微博和微信發文稱，她的同學乘車到達邯鄲後被迫下車，「旅館酒店看見身份證上顯示石家莊就不讓住，一個人在邯鄲流浪三天」。

1月10日，鹿泉區的學生張斌從唐山坐火車到達高鐵站，因為公共交通全部停運，他拖着行李步行20公里。他的姐姐表示，中途一位快遞員搭載他一段距離，否則5個小時也到不了家。照片顯示，張斌的行李箱轆已經掉落，底部也被磨出了洞口。

家在石家莊晉州的武漢大學生李丁於1月8日到達石家莊，至今依然住在車站附近的一門酒店滯留。李丁訴說，先前學校要求學生全部離校，她訂了1月7日晚8時回石家莊的火車票，「當時想着趕緊回家，但沒想到快到站了，才收到石家莊封城的消息。」但8日凌晨3時多，家人告訴李丁，從石家莊到家的路口已經封閉，他們也沒法出門。為了避免沒有去處或被隔離，建議她先補票到北京去親戚家住。不過，乘務員告訴她不能補票，「他們說沒有辦法，即便補到北京也沒有辦法出站。」李丁只好與陌生的女同學合住酒店，主動聯絡防疫部門進行核酸檢測。兩天後，酒店也被徵用為隔離點，她們只好拖着行李重新找房，「一幫人拖着行李就這麼被轟出來了，真的挺難受的。」

快D凍死 / 餓死 PLEASE

石獨

石家莊富起來了！

零確診唔會咁GA
我信黨一定無事

唔比住酒店 -> 凍死 -> 零確診 (已死)

認真
你搞咁多乜鳩健康碼
到頭來又係只睇身份證簽發地睇到係石家莊簽發就唔俾入
咁要個健康碼嚟把撚
定係連中國人都知健康碼其實係鳩做信唔過？

造謠生事

李丁只好與陌生的女同學合住酒店

應該一日三餐食康師傅泡麵

咁多怨言都話毫無怨言?
一於繼續話中國防疫做得好啦

嚇鬼咩？
中囯有草架嘛！

添煩添亂

執到喇

雞胸營養好

食草都食一年啦，洗乜買菜
又喺度造謠